[官方]蘋果回應並提供替代方案以解決戴口罩時不能以face id解鎖的情況

先貼圖為敬

蘋果：你眼鼻口同時外露先好用face id呀，
唔係就乖乖地入密碼啦契弟。

坊間有教學去示範去訓練部機「識別」戴緊口罩的你，
等你可以用face id解鎖。

不過一來依個方案係由Tencent Security Xuanwu Lab腾讯玄武实验室所提出
二來蘋果都講到明，咁樣做的確可以令你戴口罩都用到face id，不過安全性會大打折扣。因為面部特徵會少咗一半(面部肌肉、顴骨、鼻同口)，令準確性降低。

到時阿貓阿狗都可以戴個口罩解鎖部機，
令你變第二個希哥同瘋狂被碌卡

source

基曲：入密碼啦屌你

下一代iPhone咪會有power button touch ID

今年有5G同lidar做賣點，咪擠牙膏唔出住囉

又加價

其實你解得多，iphone 會認得你戴口罩個樣

係 明明有時帶罩都unlock到

但一時時，有陣時，9成時間都解到

下一代，仲有要pro先有

又等一年
跟住出年又話下年會縮細到冇額頭，只會留個窿俾鏡頭
到下下年又會話會有屏下鏡頭+屏下touch id